[{
	"question": "Что означает совокупность структуры, методик, процессов и ресурсов, необходимых для осуществления общего руководства качеством?",
	"answers": ["система качества"]
}, {
	"question": "Кружок качества - это ",
	"answers": ["Группа работников организации, регулярно собирающихся на добровольных"]
}, {
	"question": "На какой стадии формируется качество продукции?",
	"answers": ["проектирования "]
}, {
	"question": "Сколько принципов качества оформулировал Деминг?",
	"answers": ["14"]
}, {
	"question": "Качество (по ИСО - 8402) - это:",
	"answers": ["Совокупность свойств и характеристик продукции (услуги), которые способны "]
}, {
	"question": "Важными свойствами для оценки качества являются:",
	"answers": ["технический  эстетический  и ..."]
}, {
	"question": "Кто предложил программу менеджмента качества из 14 пунктов, разработал принцип постоянного улучшения качества, которые произвели революцию в японской промышленности?",
	"answers": ["Деминг"]
}, {
	"question": "Петля (спираль) качества - это ",
	"answers": ["концептуальная модель"]
}, {
	"question": "Какой ученый разработал принципы тотального управления качеством и параллельного (одновременного) инжиниринга; более 10 лет проработал в GeneralElrctric, затем основал собственную консалтинговую фирму GeneralSystemsCompany Ltd, президентом которой является до настоящего времени?",
	"answers": ["Фейленбаум"]
}, {
	"question": "Кто придумал круг качества, предложил диаграммы причина - следствия, разработал концепцию управления качеством, в которой участвует весь коллектив предприятия?",
	"answers": ["Ишикава"]
}, {
	"question": "В повышении уровня качества выпускаемой продукции заинтересованы:",
	"answers": ["Как потребитель, так и изготовитель продукции"]
}, {
	"question": "Главный неценовой фактор конкурентоспособности:",
	"answers": ["качество бренд"]
}, {
	"question": "Конкурентоспособность может быть оценена:",
	"answers": ["среди фирм, выпускающих аналогичные товары, услуги в рамках группы фирм, относящихся к одной отрасли"]
}, {
	"question": "Понятие конкурентоспособность - ",
	"answers": ["Свойство объекта, характеризующее степень удовлетворения"]
}, {
	"question": "Устойчивость предприятия к рискам как к негативным проявлениям окружающей среды и конкурентоспособность находятся в зависимости ",
	"answers": ["прямо пропорционально"]
}, {
	"question": "Цель конкурентоспособности ",
	"answers": ["захват доли рынка получения прибыли"]
}, {
	"question": "Конкурирующие фирмы - это ",
	"answers": ["фирмы , имеющие полностью или частично совпадающую фундаментальную нишу"]
}, {
	"question": "Какими группами показателей характеризуется конкурентоспособность товара:",
	"answers": ["определяющими затратами, конкурентоспособностью предложения, полезностью"]
}, {
	"question": "Какой характер имеет конкурентоспособность?",
	"answers": ["фактический"]
}, {
	"question": "Высокая доля рынка, занимаемого предприятием , свидетельствует о его",
	"answers": ["высокой конкурентоспособности"]
}, {
	"question": "Определите методику оценку конкурентоспособности, если, например для покупателя важна не скорость вращения барабана стиральной машины, выраженная количеством оборотов в минуту, а то, что белье не требует последующей сушки.",
	"answers": ["методика анализа потребительской хар тов"]
}, {
	"question": "Виды конкурентных преимуществ по периоду действия: ",
	"answers": ["долгосрочные краткосрочные"]
}, {
	"question": "Дифференциация продукта - это:",
	"answers": ["процесс создания разновидностей продукции "]
}, {
	"question": "Сущность этой методики основана на косвенном измерении конкурентоспособности по объему проданной продукции.",
	"answers": ["методика оценки конкурентоспособности товаров по объему их продажи"]
}, {
	"question": "Что относится к внешнему факторам конкурентоспособности предприятия:",
	"answers": ["во всех областях сила конк"]
}, {
	"question": "Процесс управления качеством продукции сводится, в конечном итоге, к ",
	"answers": ["непосредственному воздействию"]
}, {
	"question": "Выберете процессы, характерезующие триаду качества", 
	"answers": ["улучшение, контроль, планирование"] 
}, {
	"question": "Кто разработал принцип Триад качества, является одним из бизнес консультантов в области качества?", 
	"answers": ["Джуран"]
}, {
	"question": "На каких циклах основана система всестороннего управления качеством?", 
	"answers": ["Деминга"]
}, {
	"question": "Премия в области качества широко используется государственными органами в общественными организациями многих стран с целью",
	"answers": ["все выше"]
}, {
	"question": "Оценка качества фирмы включает оценку каждого на следующих элементов ",
	"answers": ["все выше пер"]
}, {
	"question": "Наиболее авторитетными и известными в мире являются следующие премии по качеству", 
	"answers": ["все выше пер"]
}, {
	"question": "Подходы к проведению самооценки",
	"answers": ["все выше пер"]
}, {
	"question": "Самооценка представляет собой",
	"answers": ["периодический анализ ..."]
}, {
	"question": "Показателем качества называют",
	"answers": ["количественную хар"]
}]
